% Programmering i matematiken - med Matlab & Octave (c) by Krister Trangius & Emil Hall
%
% Programmering i matematiken - med Matlab & Octave is licensed under a
% Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.
%
% You should have received a copy of the license along with this
% work. If not, see <http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/>.
% ----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[14pt]{extbook}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=2.4cm,headsep=24pt,a4paper]{geometry} % Page margins
\input{style.tex}
\input{style-headings.tex}

\fancyfoot[LE, LO]{{\small{Programmering i Matematiken}}}
\fancyfoot[RE, RO]{{\small{\textcopyright \thinspace Krister Trangius, Emil Hall \& Thelin Förlag}}}


% uncomment this to get 13pt:
% \usepackage{type1cm}
% \renewcommand\normalsize{%
%    \@setfontsize\normalsize{13pt}{14.5pt}%
%    \abovedisplayskip 12\p@ \@plus3\p@ \@minus7\p@
%    \abovedisplayshortskip \z@ \@plus3\p@
%    \belowdisplayshortskip 6.5\p@ \@plus3.5\p@ \@minus3\p@
%    \belowdisplayskip \abovedisplayskip
%    \let\@listi\@listI}\normalsize  

\title{Programmering i matematiken - med Matlab ch Octave}
\author{Krister Trangius och Emil Hall}
\date{mars 2018}

% well, these seems to work for printing but gives odd result in pdf viewer TOC:
% \def\frontmatter{%
%     \pagenumbering{roman}
%     \setcounter{page}{1}
% %    \renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}
% 	\renewcommand{\thechapter}{\Alph{chapter}}
% }%
% \def\mainmatter{%
%     \pagenumbering{arabic}
%     \setcounter{page}{1}
%     \setcounter{section}{0}
% 	\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}}
%     \renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
% }%


\begin{document}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%   COPYRIGHT PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
~\vfill
\thispagestyle{empty}

\noindent Copyright \copyright\ 2018-2022 Krister Trangius \&  Emil Hall\\ % Copyright notice
\\
Detta verk är licenserat under\\
Erkännande-DelaLika 4.0 Internationell (CC BY-SA 4.0).\\
\\
Se https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.sv\\

\noindent \textsc{Utgiven av Thelin Förlag} % Publisher

Thelin Förlag, Lidköping\\
Tel. 0510-66100, \emph{www.thelinforlag.se}\\
Beställningsnummer J200 4940\\
Tryckeri: JustNu\\
ISBN: 978-91-7379-390-2\\
Foto: Mikael Carlsson

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   FÖRORD
%----------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\thispagestyle{empty}
{\Large{\textbf{Förord}}}

Hösten 2018 kom programmering in som en del i kurserna Ma1c, Ma2c och Ma3c. Att använda programmering i matematiken kan vara till stor hjälp. Med hjälp av programmering kan vi visualisera sådant som annars ofta upplevs som abstrakt och svårt att få grepp om. Det är också möjligt att göra många beräkningar (och göra dem om och om igen med olika värden) som skulle vara mer eller mindre omöjliga med bara papper och penna.

Samtidigt är det många som har ganska begränsade (eller inga) erfarenheter av programmering när de möter det i matematiken. Syftet med den här boken är främst att du ska få öva dig i att räkna med programmering som hjälp, men vi går också igenom de viktigaste grunderna i programmering, så att du kan göra  vilka matematiska beräkningar som helst.

Programmering är också roligt! Vi hoppas att den här boken ska vara till stor hjälp under din mattekurs och att du, med hjälp av att använda programmering i matematiken, kommer att få ett nytt förhållningssätt till räknande. Ett sätt som kan vara både spännande, utmanande och givande. 

Vi vill tacka Mikael och Rebecka som har varit till stor hjälp vid framtagandet av denna bok. Vi vill också ge ett stort tack till vår käre förläggare Jan-Eric Thelin på Thelin Förlag.
\newline
\newline
Krister Trangius och Emil Hall, april 2018.
\newpage
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLE OF CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------
%\frontmatter
\pagenumbering{roman}
\renewcommand{\thechapter}{\Alph{chapter}}%
%\pagestyle{empty} % No headers

\setcounter{page}{1}
\tableofcontents % Print the table of contents itself

%\cleardoublepage % Forces the first chapter to start on an odd page so it's on the right
%\clearpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   0 - no part at all...
%----------------------------------------------------------------------------------------
\pagestyle{fancy} % Print headers again


\input{chaps/om_bok.tex} % ch:ombok
\input{chaps/matlaboctave_installation.tex} %ch:installation

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PART 1 - GRUNDERNA I PROGRAMMERING
%----------------------------------------------------------------------------------------
\thispagestyle{plain} % Print headers again
\part{Grunderna i programmering}{img/cover/code-photo-matlab-part-1}

\mainmatter
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}}%
\setcounter{chapter}{0}% Equivalent to "letter O"

\pagestyle{fancy} % Print headers again
\input{chaps/datorn_som_miniraknare.tex} %ch:datornocharitmetik
\input{chaps/variabler.tex} %ch:variabler
\input{chaps/listor.tex} %ch:listor
\input{chaps/grafer.tex} %ch:grafer
\input{chaps/selektion.tex} %ch:selektion
\input{chaps/iteration.tex} %ch:iteration
\input{chaps/problemlosning.tex} %ch:problemlosning

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PART 2 - EXEMPEL OCH ÖVNINGAR???
%----------------------------------------------------------------------------------------
\thispagestyle{plain} % Print headers again
\part{Övningar och facit}{img/cover/code-photo-matlab-part-2}

\pagestyle{fancy} % Print headers again
\input{chaps/ovningar.tex}
\input{chaps/facit.tex}

\printindex

\end{document}
